[]推動台灣正名入聯 李登輝、陳水扁籲明年辦台獨公投

昨天（2月28日）是台灣「二二八事件」七十一周年，中華民國前總統李登輝和陳水扁在台獨組織「喜樂島聯盟」籌組記者會上表示，台灣應舉行獨立公投，並以台灣名義加入聯合國。

前台灣獨立建國聯盟美國本部主席郭倍宏昨召開「喜樂島公投聯盟」籌組記者會，主張將督促政府推動獨立公投。前總統李登輝、前副總統呂秀蓮、時代力量主席黃國昌等應邀出席。

李登輝在致詞上表示，自己的總統任期內推動解嚴、總統直選等民主改善。不過，有有些歷史上的問題未及處理，是自己最大的遺憾。李登輝表示，中華人民共和國是台灣目前最大的威脅，隨著太陽花學運，以及國民黨在 2014 和 2016 年的敗選，「我認為現在已經是採取行動來完成這個目標（「台灣」正名為國家）的時候了。」

「自從一九九一年的修憲以後，業已很清楚確定台灣的主權正當性，是來自台灣二千三百萬人的直接投票授權，和中國人民並無關係，所以，台灣是一個國家，是非常明確的事實。台灣和中國的關係雖然處在一種很特殊的狀態，不過毫無疑問，是國家與國家的關係。我一九九九年接受「德國之聲」電台的訪問過程中，已經說得非常清楚。台灣面臨這個特殊的狀態，必須要靠正名制憲來解決。」

前總統陳水扁亦透過錄影致詞，他表示：「台灣是我們的國家，台灣不屬於中國，用我們手中神聖的選票，要讓全世界的人知道台灣人民的意志和決心，絕對不讓中國共產黨統治。」

「喜樂島公投聯盟」由前台灣獨立建國聯盟美國本部主席郭倍宏發起，以「獨立公投．正名入聯」為目標，計畫4月7日鄭南榕自焚紀念日當天成立，並希望在明年4月6日獨立公投。

「台灣獨立」公投，即以公投方式，決定台灣拼除「中華民國」名義，正式以「台灣」作為國家名。支持台灣獨立的人認為，「中華民國」象徵國民黨治下的政權，「台獨」必須去中國化。國民黨在1949年敗走台灣後，以「中國民國」名義管理台灣、澎湖、金門、馬祖地區，並以「動員勘亂」為名，製造白色恐怖。

1947年2月28日，國民黨在高雄以輯私煙為名，觸發民眾不滿。國民黨軍警血腥震壓，並展開「戒嚴」的白色恐怖時期，史稱「二二八事件」。

李登輝致詞節錄：

「過去，由於國民黨在中華民國的體制之下，長期混淆現實的狀態，誤導台灣人民的認同，才會衍生這個特殊的狀態；登輝在擔任總統期間，曾經提出「中華民國在台灣」，這是一個現實的態度，希望可以用務實的方式，推動民主化、本土化，一步一步地找回台灣人的國家意識，完成正名制憲的目標。隨著太陽花學生運動，以及國民黨在二○一四年及二○一六年的敗選，我認為現在已經是採取行動來完成這個目標的時候了。」

班友都戇尻尻
搞依啲嘢習帝就有籍口出兵啦

輝伯

其實有無諗過
台灣最大問題係經濟真係好7
根本獨唔獨立呢D係MINOR野黎

只懂看錢的香港人

雜總都話要喺2035年前解決台灣(問題)啦
唔通你乖乖地坐係度就冇事咩
五毛小學雞係咪唔知96年總統大選前夕
支那都試過對台發炮軍演呀
美帝一出就收皮啦

臺灣民國

如果而家班台獨玩到咁串嘅話就有籍口
之前支那有條友講到明如果美國泊隻航母喺台灣支持獨立
佢哋一定會武統
但係台灣醒水嘅話, 維持現況拖下拖下拖多一百幾十年
支那就根本冇可能收到台灣
因為到時其他國家會慢慢認返中華民國, 支那就冇籍口收返台灣

同埋你覺得美國真係會為咗台灣打支那? 你會唔會天真咗啲?
而家支那要滅台只係講緊幾多個鐘嘅問題, 美國要派航母都唔夠時間啦?
況且美國打支那有乜嘢好處? 雖然支那廢過美國好多係事實
但係你都唔好當支那係流先得架?
你估支那係iraq dprk咩? 支那嘅核武同氫彈多過佢哋啦?
而家啲美國人想死一件都唔肯, 邊個總統會冒依個風險?
加上支那死咗, 邊個出口啲衫褲鞋襪糧食畀美國?

好心你就分析下先啦
下下都屈人係五毛小學雞
我唔鍾意支那, 我都唔想台灣俾人武統
但係個現實就係噉, 信不信由你

泛民激嬲中共論

幾傻先會信台灣正名係中共對台出兵既唯一藉口？
一戰又好二戰又好，日本侵華都好，都係有左決定先再諗個原因黎等自己「名正言順」
假如中共要出兵韓國，之前韓國裝防禦系統都可以攪大佢玩出兵啦
想出兵台灣更簡單，假如有日台灣買武器或者增兵，只要搵幾十份黨報日日頭版控制下輿論，到時一樣舉國讚成出兵
你分析咁多都哂氣

泛民維穩咁多年咪又乜柒都冇

輝哥，阿扁

買武器/增兵同明刀明槍攪台獨公投有得比? 中共底線係一定唔可以獨立。

阿扁是無辜的

中共要收服台灣，點都有藉口
又係唔好激嬲中共思維

班五毛又黎鍵盤全力維護蚛蟈勢力統一

終極25仔？
俾借口習帝建立軍功稱帝

事實係台灣經濟軟弱到係國際根本無say無人想理

相反，台灣嘅政治地位一早確立，雖然中國唔承認，但實際上台灣一早已經係一個獨立嘅國家

所以要做嘅係，加強台灣經濟，增強台灣軍力，而唔係得把口搞獨立

無經濟實力，軍事都唔好得去邊，無軍事實力，長遠都係等死

錢唔係萬能，但無錢就萬萬不能

睇完成段野剩係覺得邏輯好混亂

又話唔好激嬲中共
但又話維持現狀 拖多一百幾十年就可以名正言順獨立

到底點樣係唔激嬲中共既前題下名正言順獨立?
單單因為過左一百幾十年?
點樣定斷一百幾十年就可以獨立?
中國國力大衰退 定係台灣發現史前高達可以自己保護自己?

係呢十幾廿年 中國係國際上既影響力越黎越大
而且 對台灣不論經濟/政治/間諜/娛樂甚至連黑社會既控制都越黎越深
點樣維持現狀一百幾十年都仲可以獨立出去

點解一個貪污犯可以唔坐監周圍走?

留名假台獨真募款貪污,整個台獨基金,fake曬一堆人捐錢比班政棍嘆世界

幾時放棄福建省金門馬公領土？

李登輝有「實現台灣政黨輪替（民主化）」既歷史功名

經過佔中、dq、修憲之後
居然仲有人相信「唔好激嬲中共」係work
愚民真係點都學唔精

而家唔要中華民國個名，放棄反攻大陸仲有咩藉口